特朗普: 美國若再縱容「示威者」, 會是國家恥辱

既獨家訪問, 係真新聞

FULL TRANSCRIPT OF TRUMP’S OVAL OFFICE INTERVIEW WITH THE DAILY CALLER
11:54 AM 09/05/2018
Vince Coglianese and Saagar Enjeti | Editorial Director and White House Correspondent

WASHINGTON — President Donald Trump sat for an exclusive Oval Office interview Tuesday with The Daily Caller’s Saagar Enjeti and Vince Coglianese for approximately 38 minutes.

The transcript is as follows:
...
THE DAILY CALLER: “Have you seen some of it? It’s been a lot of protests and interrrupting.”

POTUS: “I’m amazed that people allow the interruption to continue. You know, there are some people that just keep screaming at the same people. In the old days we used to throw them out. Today I guess they just keep screaming. I thought Sen. Hatch was good because he was very indignant at the interruptions by a woman that was up there that just kept going on and on. I don’t know why they don’t, why they don’t take care of a situation like that because it’s terrible. I think it’s embarrassing for the country to allow protesters, you don’t even know which side the protesters were on. But to allow someone to stand up and scream from the top of their lungs and nobody does anything about it is frankly — I think it’s an embarrassment. I think, well it’s really early stages, but I think the Democrats are grasping at straws, that looks like to me. It’s incredible how bipartisan everything, when you look at how the opposite, I mean, when you look at how the level of division between the two sides, it’s sort of incredible.

相關事件 似足香港犯民VS民建聯

兩黨針鋒相對示威者抗議 美大法官提名聽證會火藥味
2018-09-05 15:20

美國參議院司法委員會周二舉行最高法院大法官提名人卡瓦諾 (Brett Kavanaugh) 的提名聽證會，但共和及民主兩黨議員不斷針鋒相對，加上旁聽席上的民眾示威及叫囂，令過程嘈雜兼充滿火藥味。共有70名示威者被捕。

美國總統特朗普是在7月初提名卡瓦諾接替宣佈退休的肯尼迪 (Anthony Kennedy) 擔任最高法院大法官。但卡瓦諾反對奧巴馬醫保、支持擁槍權，並強調要維護總統的行政權力，反對者擔心特朗普會利用卡瓦諾特赦自己；而且自特朗普提名的大法官戈薩奇就職後，最高法院中保守派大法官人數達到5人，超過自由派的4人，因此輿論普遍認為卡瓦諾將會令最高法院在墮胎、同性戀及槍管等問題立場更保守。而民主黨人擔心卡瓦諾會成為推動保守派議程的重要推手，因此堅決反對他的提名。

但卡瓦諾強調他會依法，而不會以個人觀點審理案件。 他說，一個好的法官應當是一名裁判，一名不支持任何訴訟或政策的、中立的、公正的仲裁者。他說：「我不會根據個人偏好或政策偏好來裁決案件。我不是一名傾向原告或被告的法官，也不是一名傾向檢方或辯方的法官，我是一名傾向於法律的法官。」

在周二聽證會開始前，參議院司法委員會副主席、民主黨參議員費恩斯坦等人就在最高法院外召開新聞發佈會，對白宮早前決定不提前公開卡瓦諾擔任前總統喬治布殊助理期間的全部十萬頁相關文件一事，表示強烈不滿。

就在司法委員會主席、共和黨參議員格拉斯利宣佈聽證會開始不久，民主黨參議員哈瑞斯就打斷他的話，要求推遲聽證會，不滿離聽證會開始不到15個小時，才收到42000頁相關文件，根本不可能全部讀完並進行審議和分析。

此後，不斷有民主黨議員要求推遲聽證會，參議員布盧門撒爾還拿出了2010年共和黨議員要求推遲對大法官提名候選人卡根進行聽證的發言記錄。最終，主席格拉斯利在會議進行了約一個半小時後才有機會讀出自己正式的「開場白」。

由於卡瓦諾在墮胎等問題上的立場讓自由派擔心，聽證會不斷被反對卡瓦諾的民眾抗議聲打斷，最終有70名示威者被國會警方拘捕，驅出聽證會現場。

在聽證會舉行的哈特大樓，也有十多名身著紅色女僕裝的女性站成一排無聲抗議。她們穿的是正在熱播的美劇《使女的故事》人物服裝，劇中這些使女被當成生育工具。

參議院多數黨領袖麥康奈爾的副手、德州參議員科爾尼恩形容，聽證會已經變成暴民統治。格拉斯利就質疑民主黨人「拉布」，威脅若聽證會被拖慢，不惜在周末加時開會。

香港 同 美國 既政治生態有咩 相同/相異 之處

你唔妥佢,最多捱4／8年再選過,香港無

坦克呢？

斷章取義、標題誤導

我直譯佢既原句, 有咩誤導?

POTUS: .. I think it’s embarrassing for the country to allow protesters, you don’t even know which side the protesters were on.

同支持墨西哥非法移民係同一班人

應該送班友去歐洲/委來瑞拉體驗下

要達成心目中人人平等，大愛包容既“理想國”，會有咩後果

講緊喺國會入面嘅示威，你講到佢唔想美國有示威者

我提議 NewYory 開放綠卡，日日150個接濟大陸經濟移民

佢唔只係講緊呢單示威

佢係文中講"In the old days we used to throw them out ", 即係講埋以前美國政府可以重手打擊示威者既年代.

佢仲話要防止類似示威情況再發生 : "I don’t know why they don’t, why they don’t take care of a situation like that because it’s terrible."

唔係趕出國會咁解？美國試過因國民參與示威驅逐國民離境？

先黎老懵懂，跟手689，再整個777，跟本從來冇得揀

如果單講趕出國會, 今次已經有好多示威者被趕出國會 (70名示威者被捕)

但侵侵明顯覺得未足夠.... 不過侵侵無話係驅逐國民離境....

佢根本特登講啲唔講啲做到侵唔比人抗議咁 同佢 講多無謂，提醒大家就夠